\section{Tlaková plocha \label{popisTlakovky3}}
V~rámci testování tlakové plochy jsem testoval primárně schopnost určit polohu stisku a~také citlivost na~působící sílu.
Rozpoznávání polohy stisku je~primárně programový problém a~poměrně rychle jsem jej tak posunul na~kolegu, který se~zabýval právě programem výsledného zařízení.
Kolega Tomáš Rohlínek poměrně rychle dodal program, který je sto vyhodnotit polohu stisku tlakové plochy a~zobrazit ji~na axiálním světelném kruhu.
Člověk tak může určovat, která LED z~kruhu svítí a~silou stisku jí~regulovat barvu.

Sám jsem pak testoval citlivost plochy na~působící sílu, konkrétně její schopnost fungovat jako váha.
Nejmenší zkoušený objekt, který jsem byl sto tlakovou plochou rozeznat, byl SMD rezistor v~pouzdře 0603, vážící pravděpodobně jednotky miligramů (mikrováhou měřící od~\(0.01~g\) jsem jej nerozeznal).
Při testování citlivosti jsem však průměroval výstup plochy z~posledních deseti sekund a~pro praktické užití tak tato přesnost není, navíc jde už~o~tak malé rozlišení, že~zde hraje roli řada okolních podmínek.
Podstatné je~také zmínit, že~terčík byl tvořen \(0.6~mm\) tlustou FR4 DPS a~zároveň plní funkci pružné části systému.
Výsledné chování tudíž nebylo zcela konzistentní v~čase. Při použití plochy jako váhy by~bylo vždy nutné provést kalibraci a~vzít tak v~potaz aktuální deformaci DPS.

Výsledkem tohoto testování je každopádně potvrzení funkčnosti tlakové plochy.
Testování navíc potvrzuje její vysokou citlivost a~schopnost sloužit jako ovládací prvek.

\section{Spotřeba}
Podstatným parametrem zařízení je~jeho spotřeba a~tedy doba, po~kterou může běžet z~baterie.

V~rámci prostého měření proudu baterií jsem měřil spotřebu v~,,menu''~zařízení, tedy při využívání tlakové plochy a~obou světelných kruhů.
Axiální kruh slouží pro nastavení jasu zařízení a~je~rozdělen na~čtvrtiny, které svítí s~různou intenzitou.
Jas radiálního kruhu se pak mění dle aktuálního nastavení.
Měření tedy neprobíhalo za plného jasu všech LED, ale jen při takovém jasu, který odpovídá skutečnému použití.
Spotřebu jsem tak při jejim měření mohl nastavováním jasu regulovat.

Při napětí \(4~V\), tedy při napětí odpovídající cca z~poloviny nabité baterii, jsem při nastaveném maximálním jasu naměřil proud \(780~mA\) a~naopak při minimálním, neboli \(4 \%\) jasu, \(320~mA\). %~TODO: zadefinovat maximální a~minimální jas
Při kapacitě baterie \(4400~mAh\) to~tak odpovídá výdrži \(4400/780 = 5.64~h\) až~\(4400/320 = 13.75~h\).
