%Automatické herní stanoviště (AHS) je nástroj pro tvorbu outdoorových her.
Outdoorové hry bývají často složeny ze stanoviště na kterých mají hráči plnit různé úkoly.
Aby bylo možné tyto úkoly zadat a vyhodnotit jejich výsledek, je většinou nutné aby na stanovišti byl nějaký organizátor a stanoviště obsluhoval.
Tyto úkoly jsou ale často poměrně prosté a není tak problém je automatizovat což může organizátory uvolnit k jiné činnosti.
Outdoorové hry by navíc znatelně oživila aktivní komunikace mezi stanovištěmi, která by tak mohla i vytvořit prostor pro nové herní mechaniky.

Řada outdoorové her využívá různé podomácku vyrobené zařízení, které nějaký z organizátorů postavil za účelem konkrétní hry.
Taková zařízení ale autora stojí velké množství času protože jej musí celé od základu navrhnout, vyrobit a navíc je jej pak schopen obsluhovat jen on.
Navíc, je pak takové zařízení typicky použito jen na jedné nebo dvou her, po kterých jej autor buď, rozebere, nebo bezpečně uloží nekam, kde si jej náhodou všimne o deset let později při uklidu.
V neposlední řadě bývají jakýmsi zlatím hřebem celé akce např. týdenního tábora a jejich kouzlo je především v odlišnosti od zbytku akce.



Z těchto důvodů padlo rozhodnutí na vývoj univerzálního automatického herního stanoviště, které by se dalo opakovaně použít na různé hry i ve vetší počtu.
Podstatnou součástí je pochopitelně i pokud možno co nejintuitivnější ovládání aby uživatele nezdržovalo od zábavy.


% % Úvod studentské práce, např\,\dots

% % Nečíslovaná kapitola Úvod obsahuje \uv{seznámení} čtenáře s~problematikou práce.
% % Typicky se zde uvádí:
% % (a) do jaké tematické oblasti práce spadá, (b) co jsou hlavní cíle celé práce a (c) jakým způsobem jich bylo dosaženo.
% % Úvod zpravidla nepřesahuje jednu stranu.
% % Poslední odstavec Úvodu standardně představuje základní strukturu celého dokumentu.

% % Tato práce se věnuje oblasti \acs{DSP} (\acl{DSP}), zejména jevům, které nastanou při nedodržení Nyquistovy podmínky pro \ac{symfvz}.%
% % \footnote{Tato věta je pouze ukázkou použití příkazů pro sazbu zkratek.}

% % Šablona je nastavena na \emph{dvoustranný tisk}.
% % Nebuďte překvapeni, že ve vzniklém PDF jsou volné stránky.
% % Je to proto, aby důležité stránky jako např.\ začátky kapitol začínaly po vytisknutí a svázání vždy na pravé straně.
% % %
% % Pokud máte nějaký závažný důvod sázet (a~zejména tisknout) jednostranně, nezapomeňte si přepnout volbu \texttt{twoside} na \texttt{oneside}!